{
    "docs": [
        {
            "location": "/", 
            "text": "Academic practices in (community) innovation and (digital) fabrication\n\n\n\n\nWorkshop at the \nMensch und Computer\n 2017 conference in Regensburg, Germany\n\n\n\n\n\n\n\n\nAbout the workshop\n\n\n3D printing has become an area of intense interest in a variety of contexts in research and practice ranging from industry through education, humanitarian to innovation. At the same time, technologies, materials, usages and appropriation are in constant flux. 3D printing is, however just one of the many facets of digital fabrication, the digitalization of more and more sectors and increasingly community-based innovation and open/commons-oriented engineering practices.\n\n\nThis workshop at \nMuC 2017 conference\n is intended to illustrate cases of Fab Labs, Makerspaces, Urban Labs and similar hubs at or in cooperation with academic institutions. Its goal is to provide a forum for discussing how such communities and spaces influence and are influenced by teaching, learning, research, outreach and dissemination as well as on challenges and perspectives in establishing, running and integrating such communities with other aspects of academic work. Interested in \nparticipating\n?\n\n\nImportant Dates\n\n\nJune 16, 2017: \nsubmission\n deadline\n\n\nJune 23, 2017: notification of acceptance / program update\n\n\nJuly 07, 2017: deadline for camera ready submission\n\n\nSeptember 10, 2017: workshop at Mensch und Computer\n\n\nWorkshop description as PDF\n\n\nThe full \nproposal for the Workshop at Muc in PDF form\n contains most of the information reflected on this website as well as additional references.\n\n\n\n\n\n\n\n\nAll photos:\n Fab Lab Siegen: public workshop (upper), a child's personalized 3D print / working with digital fabrication in Palestine / an umbilical clamp intended for fabrication in humanitarian contexts (lower). \nCC BY 4.0\n.*", 
            "title": "About"
        }, 
        {
            "location": "/#academic-practices-in-community-innovation-and-digital-fabrication", 
            "text": "Workshop at the  Mensch und Computer  2017 conference in Regensburg, Germany", 
            "title": "Academic practices in (community) innovation and (digital) fabrication"
        }, 
        {
            "location": "/#about-the-workshop", 
            "text": "3D printing has become an area of intense interest in a variety of contexts in research and practice ranging from industry through education, humanitarian to innovation. At the same time, technologies, materials, usages and appropriation are in constant flux. 3D printing is, however just one of the many facets of digital fabrication, the digitalization of more and more sectors and increasingly community-based innovation and open/commons-oriented engineering practices.  This workshop at  MuC 2017 conference  is intended to illustrate cases of Fab Labs, Makerspaces, Urban Labs and similar hubs at or in cooperation with academic institutions. Its goal is to provide a forum for discussing how such communities and spaces influence and are influenced by teaching, learning, research, outreach and dissemination as well as on challenges and perspectives in establishing, running and integrating such communities with other aspects of academic work. Interested in  participating ?", 
            "title": "About the workshop"
        }, 
        {
            "location": "/#important-dates", 
            "text": "", 
            "title": "Important Dates"
        }, 
        {
            "location": "/#june-16-2017-submission-deadline", 
            "text": "", 
            "title": "June 16, 2017: submission deadline"
        }, 
        {
            "location": "/#june-23-2017-notification-of-acceptance-program-update", 
            "text": "", 
            "title": "June 23, 2017: notification of acceptance / program update"
        }, 
        {
            "location": "/#july-07-2017-deadline-for-camera-ready-submission", 
            "text": "", 
            "title": "July 07, 2017: deadline for camera ready submission"
        }, 
        {
            "location": "/#september-10-2017-workshop-at-mensch-und-computer", 
            "text": "", 
            "title": "September 10, 2017: workshop at Mensch und Computer"
        }, 
        {
            "location": "/#workshop-description-as-pdf", 
            "text": "The full  proposal for the Workshop at Muc in PDF form  contains most of the information reflected on this website as well as additional references.     All photos:  Fab Lab Siegen: public workshop (upper), a child's personalized 3D print / working with digital fabrication in Palestine / an umbilical clamp intended for fabrication in humanitarian contexts (lower).  CC BY 4.0 .*", 
            "title": "Workshop description as PDF"
        }, 
        {
            "location": "/structure/", 
            "text": "The actual program will be based on participant submission. The draft program below is based on the thematic suggestions from the call for contributions and will be updated after all submissions have been reviewed (in June 2017):\n\n\nIntroductory activity\n\n\nIdeally hands-on, involving artifacts and maybe making something. Will be decided depending on group size and types of contribution.  \n\n\nPresentation and discussion of contributions\n\n\nPresentation format will be Pecha Kucha in order to avoid \u201cdeath by Powerpoint\u201d. There will be clear focus on discussion.   \n\n\nClosing panel discussion\n\n\nWorkshop chairs, project members from FAB101  and selected authors from the contributing community.   \n\n\nFor more concrete suggestions please refer to the details on how to \nparticipate", 
            "title": "Structure"
        }, 
        {
            "location": "/structure/#introductory-activity", 
            "text": "Ideally hands-on, involving artifacts and maybe making something. Will be decided depending on group size and types of contribution.", 
            "title": "Introductory activity"
        }, 
        {
            "location": "/structure/#presentation-and-discussion-of-contributions", 
            "text": "Presentation format will be Pecha Kucha in order to avoid \u201cdeath by Powerpoint\u201d. There will be clear focus on discussion.", 
            "title": "Presentation and discussion of contributions"
        }, 
        {
            "location": "/structure/#closing-panel-discussion", 
            "text": "Workshop chairs, project members from FAB101  and selected authors from the contributing community.     For more concrete suggestions please refer to the details on how to  participate", 
            "title": "Closing panel discussion"
        }, 
        {
            "location": "/organizers/", 
            "text": "Oliver Stickel \n\n\nUniversity of Siegen | \nWebsite\n | \nMail\n\n\nOliver is founder and coordinator of the university\u2019s \nFab Lab\n, researcher, general project instigator and lecturer in HCI- and Maker-methods. He has published on digital fabrication, field studies involving 3D printing in Palestine, regional innovation communities and agile methods.\n\n\nMelanie Stilz  \n\n\nTU Berlin | \nWebsite\n | \nMail\n\n\nMelanie has a background in Anthropology and Computer Science and a PhD in Communications, researching on the intersection of digital technologies, communication studies, STS and international development. Since 2013 Melanie is a research associate at TU Berlin with a teaching a research interest in electronics, digital labs, ICTs and education. Previous cooperations include \nOne Laptop Per Child\n (OLPC) Afghanistan, Ustad Mobile (Mobile Literacy), GIZ, MICT, Parliamentwatch, \nGIG\n, KfW, DAAD and others. She is also co-founder of \nKonnektiv\n, Agency for Education and Development und GIG e.V. Melanie is a Junior Fellow at the \nGerman Informatics Society\n (GI). \n\n\nJiannis Giatagantzidis  \n\n\nUniversity of Siegen | \nWebsite\n | \nMail\n\n\nLorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet. Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. \n\n\nMarios Mouratidis  \n\n\nUniversity of Siegen | \nWebsite\n | \nMail\n\n\nMarios is a freelance media designer (web, print, mobile), entrepreneur and senior student of HCI in Siegen, with an academic background in Cultural and Media Studies and Linguistics. Currently he is the project coordinator of the intercultural academic research exchange \nYALLAH\n (You All Are Hackers), Computer Club Coordinator of a come_IN Computerclub in the refugee camp Al\u2019Amari located close to the city center of Ramallah, Palestine. He has published on Community Informatics in political unstable situations, a field study involving upcycling and making activities in Germany and Palestine. Amongst his research interests is also 3D printing, user experience design, usability and visual communication.   \n\n\nVolkmar Pipek \n\n\nUniversity of Siegen | \nWebsite\n | \nMail\n\n\nVolkmar Pipek is Professor for Computer Supported Cooperative Work and Social Media with the Institute for Information Systems at the University of Siegen, German and chair to the board of trustees of the International Institute for Socio-Informatics (IISI). His research interest into interdisciplinary, more application-oriented computer science lead him through different research groups in HCI and CSCW in Europe such as in Bonn where he worked on awareness issues and organizational aspects of groupware applications and in Oulu. 1999 he worked in several smaller projects on Knowledge Management and Distance Learning. From April 2000 to March 2003 he was coordinating the project OlViO, a project on the use of IT in Organisational Learning. From 2003-2005 he was a guest researcher with the Laboratory of HCI and Group Technology at the University of Oulu, Finland, where he also received his a PhD in 2005.", 
            "title": "Organizers"
        }, 
        {
            "location": "/organizers/#oliver-stickel", 
            "text": "University of Siegen |  Website  |  Mail  Oliver is founder and coordinator of the university\u2019s  Fab Lab , researcher, general project instigator and lecturer in HCI- and Maker-methods. He has published on digital fabrication, field studies involving 3D printing in Palestine, regional innovation communities and agile methods.", 
            "title": "Oliver Stickel "
        }, 
        {
            "location": "/organizers/#melanie-stilz", 
            "text": "TU Berlin |  Website  |  Mail  Melanie has a background in Anthropology and Computer Science and a PhD in Communications, researching on the intersection of digital technologies, communication studies, STS and international development. Since 2013 Melanie is a research associate at TU Berlin with a teaching a research interest in electronics, digital labs, ICTs and education. Previous cooperations include  One Laptop Per Child  (OLPC) Afghanistan, Ustad Mobile (Mobile Literacy), GIZ, MICT, Parliamentwatch,  GIG , KfW, DAAD and others. She is also co-founder of  Konnektiv , Agency for Education and Development und GIG e.V. Melanie is a Junior Fellow at the  German Informatics Society  (GI).", 
            "title": "Melanie Stilz  "
        }, 
        {
            "location": "/organizers/#jiannis-giatagantzidis", 
            "text": "University of Siegen |  Website  |  Mail  Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet. Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua.", 
            "title": "Jiannis Giatagantzidis  "
        }, 
        {
            "location": "/organizers/#marios-mouratidis", 
            "text": "University of Siegen |  Website  |  Mail  Marios is a freelance media designer (web, print, mobile), entrepreneur and senior student of HCI in Siegen, with an academic background in Cultural and Media Studies and Linguistics. Currently he is the project coordinator of the intercultural academic research exchange  YALLAH  (You All Are Hackers), Computer Club Coordinator of a come_IN Computerclub in the refugee camp Al\u2019Amari located close to the city center of Ramallah, Palestine. He has published on Community Informatics in political unstable situations, a field study involving upcycling and making activities in Germany and Palestine. Amongst his research interests is also 3D printing, user experience design, usability and visual communication.", 
            "title": "Marios Mouratidis  "
        }, 
        {
            "location": "/organizers/#volkmar-pipek", 
            "text": "University of Siegen |  Website  |  Mail  Volkmar Pipek is Professor for Computer Supported Cooperative Work and Social Media with the Institute for Information Systems at the University of Siegen, German and chair to the board of trustees of the International Institute for Socio-Informatics (IISI). His research interest into interdisciplinary, more application-oriented computer science lead him through different research groups in HCI and CSCW in Europe such as in Bonn where he worked on awareness issues and organizational aspects of groupware applications and in Oulu. 1999 he worked in several smaller projects on Knowledge Management and Distance Learning. From April 2000 to March 2003 he was coordinating the project OlViO, a project on the use of IT in Organisational Learning. From 2003-2005 he was a guest researcher with the Laboratory of HCI and Group Technology at the University of Oulu, Finland, where he also received his a PhD in 2005.", 
            "title": "Volkmar Pipek "
        }, 
        {
            "location": "/participate/", 
            "text": "Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet. Lorem ipsum dolor sit amet, consetetur sadipscing elitr, sed diam nonumy eirmod tempor invidunt ut labore et dolore magna aliquyam erat, sed diam voluptua. At vero eos et accusam et justo duo dolores et ea rebum. Stet clita kasd gubergren, no sea takimata sanctus est Lorem ipsum dolor sit amet.\n\n\nContribution formats\n\n\nWe invite contributors from academia, practice, activism and any other communities interested in workshop goals. There are three formats for contribution:\n\n\n\n\nPosition Papers\n outlining positions, stances and perspectives on community innovation and (digital) fabrication in and with academia. \n\n\nCase studies\n describing interesting, novel, provocative or otherwise relevant cases of community innovation and (digital) fabrication and academia. \n\n\nFree-form contributions\n Your case is best presented in VR, milled in wood, expressed by art or 3D printed? We welcome creative contributions. A 150-word abstract and one photo, sketch or other publishable media is required. \n\n\n\n\nImportant Dates\n\n\nJune 16, 2017: \nsubmission\n deadline\n\n\nJune 23, 2017: notification of acceptance / program update\n\n\nJuly 07, 2017: deadline for camera ready submission\n\n\nSeptember 10, 2017: Workshop at Mensch und Computer\n\n\nOriginal workshop proposal\n\n\nThe full \nproposal for the Workshop at MuC in PDF form\n contains most of the information reflected on this website as well as additional references.\n\n\nSubmit your contribution\n\n\n\n\nUpload your contribution here", 
            "title": "Participate"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#contribution-formats", 
            "text": "We invite contributors from academia, practice, activism and any other communities interested in workshop goals. There are three formats for contribution:   Position Papers  outlining positions, stances and perspectives on community innovation and (digital) fabrication in and with academia.   Case studies  describing interesting, novel, provocative or otherwise relevant cases of community innovation and (digital) fabrication and academia.   Free-form contributions  Your case is best presented in VR, milled in wood, expressed by art or 3D printed? We welcome creative contributions. A 150-word abstract and one photo, sketch or other publishable media is required.", 
            "title": "Contribution formats"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#important-dates", 
            "text": "", 
            "title": "Important Dates"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#june-16-2017-submission-deadline", 
            "text": "", 
            "title": "June 16, 2017: submission deadline"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#june-23-2017-notification-of-acceptance-program-update", 
            "text": "", 
            "title": "June 23, 2017: notification of acceptance / program update"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#july-07-2017-deadline-for-camera-ready-submission", 
            "text": "", 
            "title": "July 07, 2017: deadline for camera ready submission"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#september-10-2017-workshop-at-mensch-und-computer", 
            "text": "", 
            "title": "September 10, 2017: Workshop at Mensch und Computer"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#original-workshop-proposal", 
            "text": "The full  proposal for the Workshop at MuC in PDF form  contains most of the information reflected on this website as well as additional references.", 
            "title": "Original workshop proposal"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#submit-your-contribution", 
            "text": "Upload your contribution here", 
            "title": "Submit your contribution"
        }, 
        {
            "location": "/proceedings/", 
            "text": "Contributions and proceedings\n\n\nAn overview about the contribution as well as the workshop's proceedings will be published here in an open access format. \n\n\nPublication format will be an \nInternational Report on Socio-Informatics\n - however, depending on contributor interest, we might also go for a Special Issue in a journal. This will be discussed and decided collaboratively at the workshop.", 
            "title": "Proceedings"
        }, 
        {
            "location": "/proceedings/#contributions-and-proceedings", 
            "text": "An overview about the contribution as well as the workshop's proceedings will be published here in an open access format.   Publication format will be an  International Report on Socio-Informatics  - however, depending on contributor interest, we might also go for a Special Issue in a journal. This will be discussed and decided collaboratively at the workshop.", 
            "title": "Contributions and proceedings"
        }, 
        {
            "location": "/imprint/", 
            "text": "Imprint\n\n\nUniversit\u00e4t Siegen\n\nAdolf-Reichwein-Stra\u00dfe 2a\n\n57076 Siegen\n\nE-Mail: presse@uni-siegen.de\n\nTelefon: +49 271 740-0\n\nTelefax: +49 271 740-4899\n\n\nDie Universit\u00e4t Siegen ist eine vom Land Nordrhein-Westfalen getragene, rechtsf\u00e4hige K\u00f6rperschaft des \u00f6ffentlichen Rechts.\n\nSie wird vertreten durch den Rektor Univ.-Prof. Dr. Holger Burckhart.\n\n\nZust\u00e4ndige Aufsichtsbeh\u00f6rde\n\nMinisterium f\u00fcr Innovation, Wissenschaft, Forschung des Landes Nordrhein-Westfalen.\n\nUmsatzsteuer-Identifikationsnummer gem\u00e4\u00df \u00a7 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 154854171. \n\n\nRedaktionell verantwortlich\n\ngem\u00e4\u00df \u00a7 5 des Telemediengesetzes und \u00a7 55 Absatz 2 des Rundfunkstaatsvertrages:  \n\n\nProf. Dr. Volkmar Pipek\n\nProfessur f\u00fcr Computerunterst\u00fctzte Gruppenarbeit und Soziale Medien\n\nInstitut f\u00fcr Wirtschaftsinformatik, Fakult\u00e4t III\n\nUniversit\u00e4t Siegen\n\nKohlbettstra\u00dfe 15, 57072 Siegen\n\nFon: +49 271 740 4068 \n\n\nHaftungsausschluss\n\nTrotz sorgf\u00e4ltiger inhaltlicher Kontrolle \u00fcbernehmen wir keine Haftung f\u00fcr die Inhalte externer Links. Sie stellen kein Angebot der Universit\u00e4t Siegen dar. F\u00fcr den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschlie\u00dflich deren Betreiber verantwortlich. Die Universit\u00e4t distanziert sich ausdr\u00fccklich von den Inhalten und macht sich diese in keinster Weise zu Eigen.\n\n\nCopyright\n\nDie Urheber- und Nutzungsrechte (Copyright) f\u00fcr Texte, Grafiken, Bilder, Design und Quellcode liegen bei der Universit\u00e4t Siegen. Die Erstellung, Verwendung und Weitergabe von Kopien in elektronischer oder ausgedruckter Form bedarf der Genehmigung.", 
            "title": "Imprint"
        }, 
        {
            "location": "/imprint/#imprint", 
            "text": "Universit\u00e4t Siegen \nAdolf-Reichwein-Stra\u00dfe 2a \n57076 Siegen \nE-Mail: presse@uni-siegen.de \nTelefon: +49 271 740-0 \nTelefax: +49 271 740-4899  Die Universit\u00e4t Siegen ist eine vom Land Nordrhein-Westfalen getragene, rechtsf\u00e4hige K\u00f6rperschaft des \u00f6ffentlichen Rechts. \nSie wird vertreten durch den Rektor Univ.-Prof. Dr. Holger Burckhart.  Zust\u00e4ndige Aufsichtsbeh\u00f6rde \nMinisterium f\u00fcr Innovation, Wissenschaft, Forschung des Landes Nordrhein-Westfalen. \nUmsatzsteuer-Identifikationsnummer gem\u00e4\u00df \u00a7 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 154854171.   Redaktionell verantwortlich \ngem\u00e4\u00df \u00a7 5 des Telemediengesetzes und \u00a7 55 Absatz 2 des Rundfunkstaatsvertrages:    Prof. Dr. Volkmar Pipek \nProfessur f\u00fcr Computerunterst\u00fctzte Gruppenarbeit und Soziale Medien \nInstitut f\u00fcr Wirtschaftsinformatik, Fakult\u00e4t III \nUniversit\u00e4t Siegen \nKohlbettstra\u00dfe 15, 57072 Siegen \nFon: +49 271 740 4068   Haftungsausschluss \nTrotz sorgf\u00e4ltiger inhaltlicher Kontrolle \u00fcbernehmen wir keine Haftung f\u00fcr die Inhalte externer Links. Sie stellen kein Angebot der Universit\u00e4t Siegen dar. F\u00fcr den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschlie\u00dflich deren Betreiber verantwortlich. Die Universit\u00e4t distanziert sich ausdr\u00fccklich von den Inhalten und macht sich diese in keinster Weise zu Eigen.  Copyright \nDie Urheber- und Nutzungsrechte (Copyright) f\u00fcr Texte, Grafiken, Bilder, Design und Quellcode liegen bei der Universit\u00e4t Siegen. Die Erstellung, Verwendung und Weitergabe von Kopien in elektronischer oder ausgedruckter Form bedarf der Genehmigung.", 
            "title": "Imprint"
        }
    ]
}